RTHK記者被popo指罵「黑記」

RTHK即時新聞

本台休班記者路經APM採訪遭防暴警察指罵為「黑記」

觀塘APM商場晚上有數十名戴口罩人士聚集，高叫口號，晚上近10時，約80名防暴警察進入商場，被市民指罵，警員截查多人，帶走至少4人。本台記者拍攝期間，有警員用長盾推前，多次指罵記者為「黑記」，又說「你以為真係有第四權？」本台記者當時休班，路過現場採訪，沒有穿反光背心，但有配戴記者證，已向警員多次表明記者身分及展示證件。防暴警帶走一名男子期間，有手持攝錄機的警員近距離拍攝記者。一名警員說， 記者證不是「總統卡」，多次指記者是「黑記」，又說記者今次「救不到人」，其他警員發出笑聲。另外，警員截查一名女子時，對方提出質疑，有警員用粗口罵對方。有圍觀市民不滿上前理論，雙方口角，多名警員舉起胡椒噴霧警告，並用盾牌推向人群，將一名男子拉入防線截查，遭反抗，有警員將他推向店舖玻璃幕外牆，說「你就最正義」，該男子其後獲放行。防暴警圍封商場部分範圍，一對中年男女要求進入有關範圍，被防暴警指罵為「中年甲甴」、「縮頭烏龜」。

2019-12-25 23:43:54

推

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

推
[我終於搵到FC撚嘅歸屬地] 已經整好左個搜尋器，而家要大家俾意見想要有咩類別

黑 = 可以隨便使用暴力
咁即係記者可以啦

我覺得我係記者
算唔算黑記先？

香港警務處係全港最大黑社會

繼續縱容依班癲狗，香港環境只會差過新疆

黑警話人係黑記，真係天大笑話

一於cut埋警訊, 都唔知依家播黎有咩用